建制派指機場示威符合恐怖主義定義 拒答721元朗事件是否同等恐怖

（獨媒特約報導）建制派舉行記者會，譴責堵塞機場的示威者。建制派亦呼應港澳辦指香港有「恐怖主義苗頭」的說法，馬逢國指客觀上已符合對恐怖主義定義，工聯會郭偉強亦稱「的的確確」存在。不過民建聯李慧琼被記者問到會否以同等字眼即「恐襲」形容元朗恐襲及北角事件，李未有正面回應，僅稱建制派一直譴責暴力。

記者問到建制派會否以恐怖主義形容元朗恐襲及北角事件，李慧琼未有正面回應，僅稱一直譴責暴力。記者追問會否以同等字眼即「恐襲」形容，李再次迴避。記者亦問到建制派會否譴責警方在星期日同樣影響國際形象的行動，李慧琼指警察是磨心，示威者不斷製造事端，「警察無得揀，必須執法」，而警隊面對極大壓力，整體來說警隊的執法已是相當克制，「警察唔係自己想去放催淚煙」，對警隊的批評不公道。工聯會麥美娟稱，催淚彈入港鐵站等事均不應在香港發生，但亦不能因此將所有事混為一談，指一件事還一件事。

外國記者亦同樣問建制派會否譴責警方的暴力，民建聯張國鈞指對過去事件如元朗恐襲或警察喬裝示威者有不同看法亦可，但不能對昨晚的事件改變法律及道德標準。記者續追問正是如此，故如何定義元朗及北角事件，李慧琼只稱他們看法清楚。記者再問昨晚涉事的內地人是否公安，李慧琼稱不論任何身份，亦可以來港旅遊。

民建聯李慧琼稱令人髮指的是，在無挑釁下將施暴範圍擴大至旅客及記者，向遊客濫用私刑，甚至阻礙救護人員及襲擊警務人員，超過道德底線。她指機場是經濟重要的樞杻，過去兩日示威者的行為只會令國際看到示威者的真面貌。李慧琼稱香港已將示威者推向崩潰邊緣，今日再不止暴制亂，支持警方採取合適措施，並籲市民一起發聲，反對不合理的暴力。

馬逢國指示威者對無辜市民施加暴力，客觀上已符合對恐怖主義定義，稱如示威者「繼續咁做」，將會令香港在國際蒙上污名，呼籲市民與暴力示威者割席。工聯會郭偉強稱「的的確確存在恐怖主義苗頭」，又表示看到港獨的影子。他對民主派不割席表示極度遺憾，亦由於示威者不割席，故警方需以臥底方法，將最激進的示威者拘捕，警方亦需冒極大風險。

經民聯梁美芬稱機場是重要公共設施，外籍記者及旅客亦「睇唔過眼」，促民主派議員要果斷與純粹暴力的行為切割，又促所有示威者除下口罩，承擔自己令香港市民受嚴重傷害的行為負責，以及盡快以法律手段平息亂局。梁美芬支持機管局申請禁制令，指目前未用盡法律手段，促公營機構可參考機管局做法。

新民黨容海恩對示威者佔領機場予以嚴厲譴責，示威者如果是香港人，應「俾返香港人既尊嚴我地」，昨日的行為是法律不容、人性不容，「搞機場幫唔到自己講既訴求。」自由黨易志明則指昨晚的畫面令人痛心。

民建聯陳克勤稱，示威者今日送朱古力或說對不起，亦不能挽回傷害。民建聯鄭泳舜國際形象受衝擊，他又稱深水埗的生意已經大跌，對民生造成影響。民建聯葛珮帆稱第一次以身為香港人感到羞恥，昨日在機場發生的事是香港的羞辱，「有班人打著香港人的旗號搞革命，時代革命是革了香港的命。」她又反駁張超雄稱示威者是公民拘捕論，只是為暴徒尋找藉口，稱「昨日警察無警察啦，一樣咁暴力。」葛珮帆又稱，無論政府及警隊「做得點都好」，亦不能繼續縱容暴力。

通街都係處 #48083
高級三毛 平日扮支持民主 到美國有意正式介入就極力反對手足舉美國旗
除左三毛我真係諗唔到點解咁驚 多次出post帶風向 抹黑手足係鬼

明明係香港人吹到自己好了解美國人諗乜😂😂😂
誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

咁就恐怖主義

通街都係處=社民建CV王黃浩銘

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
可以賽後檢討，但永不分化！不割蓆！不篤灰！
It is now or never

村長？

工聯會: 67暴動是否恐怖主義
其他建制繼續用721秒殺

好呀，出老解囉

咪玩

麥美娟吊老母唔係好撚嬲架咩 做乜又刷鞋呀

所以一定要針住721

呀爺遲下話我地係外星人

我諗班建制都會照講我地係外星勢力

琴晚侵侵retweet左個新聞講香港人揮美國旗唱美國國歌

我地應該每星期搵一日，同一個時間一齊搭車入機場

我地打1個大陸人就係恐襲
白衫打n個香港人就係保護家園
香港人知道自己喺保皇心中有幾低賤未?

講9百次
佢入咗冊時我仲出緊post

Push

DKLM 不能定性為暴亂或暴動

唔係乜9都輸撚晒

坐監可以係連登出post?